{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026067",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용암사1"
    },
    "text": "溶岩砂\\n\n忠清北道清州市清原区牛岩洞\\n\nこの寺院は韓国仏教太古宗に属しており、旧寺跡から新羅と高麗時代の瓦が多く発掘されたことから、おそらく新羅末に創建されたと推定されます。しかし、朝鮮時代の瓦は見つかっていないので、その時期には廃寺となっていたようです。1945年、万応が旧寺跡に法堂を建て、1950年代には阿弥陀后仏掛け軸などの仏画が祀られました。現在も残っている建物には大雄殿と寮があります。大雄殿には阿弥陀三尊仏と地蔵菩薩が祀られており、仏像の後ろには後仏掛け軸や七星掛け軸、山神掛け軸、神重掛け軸が掛けられています。また、遺物としては1976年に忠清北道の有形文化財第23号に指定された清州龍岩寺毘盧遮那仏坐像や石造如来坐像などの遺物も伝わっています。毘盧遮那仏像はもともと他の寺院にあったものですが、日本統治時代に東公園に移されましたが、6·25戦争の後に再びここに戻されました。この仏像は新羅時代に造られ、八角台座に香炉や仏像が彫刻されているのが特徴です。大雄殿の中にあるチュンは、1952年に俗離山法住寺から移されたもので、朝鮮後期の作品です。最近、塗り直されてひげも描き入れられ、リニューアルされました。一方、毘盧遮那仏像の前には礼拝用のテーブルが置かれ、2体の石造りの犬像も伝わっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺院はどの仏教宗派に属していますか？",
            "answer": "この寺院は韓国仏教太古宗に属しています。"
        },
        {
            "question": "寺院の創建時期はいつ頃ですか？",
            "answer": "旧寺跡から新羅と高麗時代の瓦が発掘されたことから、おそらく新羅末に創建されたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代にはこの寺院は廃寺となっていたのですか？",
            "answer": "朝鮮時代の瓦は見つかっていないので、その時期には廃寺となっていたようです。"
        },
        {
            "question": "寺院にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "寺院には大雄殿と寮があります。"
        },
        {
            "question": "大雄殿には何が祀られていますか？",
            "answer": "大雄殿には阿弥陀三尊仏と地蔵菩薩が祀られています。"
        },
        {
            "question": "遺物として何が伝わっていますか？",
            "answer": "遺物としては清州龍岩寺毘盧遮那仏坐像や石造如来坐像などが伝わっています。"
        },
        {
            "question": "毘盧遮那仏坐像はどの時代のものですか？",
            "answer": "毘盧遮那仏坐像は新羅時代に造られたものです。"
        },
        {
            "question": "毘盧遮那仏坐像の特徴は何ですか？",
            "answer": "毘盧遮那仏坐像は八角台座に香炉や仏像が彫刻されているのが特徴です。"
        },
        {
            "question": "大雄殿のチュンはいつ作られた作品ですか？",
            "answer": "大雄殿のチュンは1952年に俗離山法住寺から移されたもので、朝鮮後期の作品です。"
        },
        {
            "question": "寺院にはどんな遺物が展示されていますか？",
            "answer": "寺院には清州龍岩寺毘盧遮那仏坐像や石造如来坐像などの遺物が展示されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 363
    }
}